<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ulises Hernández</title><link>http://blog.uliseshernandez.com/</link><description>Recent content on Ulises Hernández</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 14:30:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.uliseshernandez.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FastAPI + Injector: A simplified approach to dependency injection in Python</title><link>http://blog.uliseshernandez.com/posts/python-dependency-injection/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 14:30:27 +0000</pubDate><guid>http://blog.uliseshernandez.com/posts/python-dependency-injection/</guid><description>&lt;p>Python is a &lt;strong>dynamically&lt;/strong> typed language, which means type checking happens at runtime—unlike statically typed languages like C# or Java. This flexibility enables powerful features such as monkey patching, hot swapping, and dynamic class creation. Because of this, &lt;strong>dependency injection (DI)&lt;/strong> is not strictly required in Python applications.&lt;/p>
&lt;p>However, DI brings a formal structure to your codebase, especially when using architectural patterns like &lt;strong>Domain-Driven Design (DDD)&lt;/strong> or &lt;strong>Hexagonal Architecture&lt;/strong>. It promotes flexibility by allowing large parts of the code to be replaced or modified without impacting the rest of the system. It also reduces coupling, making the system less dependent on specific implementations. This, in turn, simplifies testing, as modules can be easily mocked.&lt;/p></description></item><item><title>French expressions</title><link>http://blog.uliseshernandez.com/posts/french-expressions/</link><pubDate>Sat, 26 Apr 2025 10:20:53 -0400</pubDate><guid>http://blog.uliseshernandez.com/posts/french-expressions/</guid><description>&lt;p>This is a list of many of the french expressions that I have learned during my stay in France.&lt;/p>
&lt;table>
 &lt;thead>
 &lt;tr>
 &lt;th>Expression&lt;/th>
 &lt;th>Literal translation&lt;/th>
 &lt;th>Idiomatic translation&lt;/th>
 &lt;/tr>
 &lt;/thead>
 &lt;tbody>
 &lt;tr>
 &lt;td>Une couille dans le pathé&lt;/td>
 &lt;td>A testicle in the pathé&lt;/td>
 &lt;td>An issue&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Se découper le gras du cul&lt;/td>
 &lt;td>Trim the fat from the ass&lt;/td>
 &lt;td>Stop being lazy&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Se sortir les doigts du cul&lt;/td>
 &lt;td>Take the fingers out of the ass&lt;/td>
 &lt;td>Stop being lazy&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Avoir le cul bordé de nouilles&lt;/td>
 &lt;td>To have one&amp;rsquo;s ass lined with noodles&lt;/td>
 &lt;td>Get lucky&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Avoir la banane&lt;/td>
 &lt;td>To have the banana&lt;/td>
 &lt;td>Smile&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Avoir la pêche&lt;/td>
 &lt;td>To have the peach&lt;/td>
 &lt;td>Be bursting with energy&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Poser une pêche&lt;/td>
 &lt;td>To lay a peach&lt;/td>
 &lt;td>Poop&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Avoir des étoiles dans les yeux&lt;/td>
 &lt;td>To have stars in the eyes&lt;/td>
 &lt;td>Glittering eyes&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Être dans le coaltar&lt;/td>
 &lt;td>Being in the coal tar&lt;/td>
 &lt;td>State after you just woke up&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Fils de chien&lt;/td>
 &lt;td>Son of a dog&lt;/td>
 &lt;td>Insult&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Retomber sur ses pattes&lt;/td>
 &lt;td>Land on one&amp;rsquo;s feet&lt;/td>
 &lt;td>Catch up a hard situation&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Suer du cul&lt;/td>
 &lt;td>Sweat from the ass&lt;/td>
 &lt;td>A close call&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Poser un lapin&lt;/td>
 &lt;td>To put a rabbit&lt;/td>
 &lt;td>Stand someone up, not arriving to the meeting&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Tomber dans les pommes&lt;/td>
 &lt;td>To fall into the apples&lt;/td>
 &lt;td>Faint&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Il s&amp;rsquo;emmêle les pédales&lt;/td>
 &lt;td>He mixes the pedals&lt;/td>
 &lt;td>To get mixed up&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Dormir sur mes deux oreilles&lt;/td>
 &lt;td>To sleep onto my two ears&lt;/td>
 &lt;td>Sleep well&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Tomber sur des finesses&lt;/td>
 &lt;td>Stumbling upon subtleties&lt;/td>
 &lt;td>Check the details&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Être la bonne poire&lt;/td>
 &lt;td>To be the good pear&lt;/td>
 &lt;td>Someone too kind, who never says no&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Être le dindon de la farce&lt;/td>
 &lt;td>To be the turkey of the stuffing&lt;/td>
 &lt;td>Being the target of the joke&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Elles sont pas les truites les plus oxygénées de la rivière&lt;/td>
 &lt;td>They are not the most oxygenated trouts of the river&lt;/td>
 &lt;td>Someone stupid&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Ils sont fini à la piss&lt;/td>
 &lt;td>They ended up in the piss&lt;/td>
 &lt;td>To be stupid&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Il a une visage que seule une mère peut aimer&lt;/td>
 &lt;td>He has a face that only a mom could love&lt;/td>
 &lt;td>To be ugly&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Dépatouiller&lt;/td>
 &lt;td>Untangle&lt;/td>
 &lt;td>Debug&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Couler un bronze&lt;/td>
 &lt;td>To pour a bronze&lt;/td>
 &lt;td>Poop&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Chourer&lt;/td>
 &lt;td>-&lt;/td>
 &lt;td>Steal&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Je m&amp;rsquo;en bat les steaks&lt;/td>
 &lt;td>I&amp;rsquo;m beating the steaks with it&lt;/td>
 &lt;td>I don&amp;rsquo;t care&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>Se mettre une mine&lt;/td>
 &lt;td>To get a mine&lt;/td>
 &lt;td>To get drunk&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;/tbody>
&lt;/table></description></item><item><title>Ensayo sobre el libro Veinte Mil Leguas de Viaje Submarino</title><link>http://blog.uliseshernandez.com/posts/ensayo-veinte-mil-leguas/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.uliseshernandez.com/posts/ensayo-veinte-mil-leguas/</guid><description>&lt;p>La naturaleza, la innovación tecnológica, el equilibrio del ambiente, el misterio, el estudio, la racionalidad, la ira, la intriga, la sorpresa, la venganza y la calma, entre muchos otros temas y sentimientos diversos nos trae y provoca la novela de Julio Verne, “Veinte Mil Leguas de Viaje Submarino”, quien con una excelente utilización de la prosa logró producir una gran historia que se confunde entre la fantasía y la realidad.&lt;/p></description></item><item><title>Ensayo Sentido De La Vida</title><link>http://blog.uliseshernandez.com/posts/ensayo-sentido-de-la-vida/</link><pubDate>Thu, 23 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.uliseshernandez.com/posts/ensayo-sentido-de-la-vida/</guid><description>&lt;p>Imagina que existe un lugar en el que sientas que la vida ya no vale la pena. Un lugar en el que desconozcas porque existes. Un lugar que hace que te conozcas en lo más íntimo de tu ser. Un lugar que te obligue a pensar en el sentido que tiene la vida. Imagina un lugar como un campo de concentración.&lt;/p>
&lt;p>La Segunda Guerra Mundial llevó a hombres a extremos que no creían que podrían alcanzar. Los campos de concentración eran sitios en los que el castigo, el hacinamiento, la falta de alimento, la crueldad y la muerte estaban siempre presentes.&lt;/p></description></item><item><title>Nostalgia</title><link>http://blog.uliseshernandez.com/posts/nostalgia/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.uliseshernandez.com/posts/nostalgia/</guid><description>&lt;p>Avanzas por las frías calles de tu pueblo natal al que no habías visitado en tanto tiempo. Tus padres te recibirán en la casa que te vio dar los primeros pasos, con la comida por la que antes sentías en tu boca el placer de algo que te gustaba, pero que hoy te da igual con tantas preocupaciones. La lluvia es incesante al exterior de este pequeño hogar y piensas que ya es hora de partir o tu vuelo de regreso se va a perder. Sales con el ánimo que aquellos que te dieron la vida te han brindado. Levantas la mano para que el taxi te recoja, ingeniándotelas con el paraguas en una mano y las maletas ligeras en la otra. Durante el camino observas con atención esos detalles que hacen a tu pueblo tan especial: el parque donde jugabas cuando niño, el sencillo café donde charlabas con la que fuese el amor de tu vida, la obra que te parecía iba a ser el más maravilloso y extraordinario hotel del mundo pero que nunca tuvo conclusión, en fin, esas cosas que te hacían pensar que no habría razón para salir de ese recóndito pedazo de cielo que pocos conocían. Sin desearlo, las campanas de la catedral te trajeron de vuelta a la realidad. Tu trabajo te exigía estar el lunes a las 7:45 en punto revisando la noticia del día a publicar en el diario nacional, y tú ibas en aquel taxi que te alejaba de los bellos recuerdos. El taxi se detuvo y bajaste de él, le das un billete de 500 al conductor y le pides que se quede con el cambio. Al entrar al aeropuerto sientes una nostalgia inmensa, que aún tratando de convencerte a ti mismo que es bueno partir, hace que te quedes. Permaneces en shock unos momentos ante una decisión así pero crees que has optado por lo correcto. Pronto la emoción de ser libre regresa a ti después de tantos años que la dejaste abandonada y recorre todo tu ser. Faltarás al trabajo, dejarás las cosas que tanto te agobian y respirarás el aire del único lugar del globo que te hace feliz. No se puede pedir más. Ahora tu mente se fija en aquella chica que dejaste hace años por causa de ese estresante trabajo. Avanzas por aquellos caminos incomparables para pronto volver a sentir el calor de tu hogar, deseando con todas tus ansías volver a verla y sentir de nuevo sus labios junto a los tuyos, mirarla cara a cara y admirar su sonrisa. Pensaste tanto tiempo en ella que se te hizo corto el camino de regreso a dar la gran sorpresa a tus padres. Tocas la puerta, ellos te abren y te ven con regocijo. Les comentas la decisión que has tomado y preguntas por la hermosa mujer que ocupa tu mente. Tus padres se ven uno a otro, toman tu mano y te dicen: —Ella murió—. Te quedas atónito y casi sin respirar. Tu corazón se acelera, tu cuerpo empieza a temblar y tu vista se nubla. Caes sin remedio ante aquel suceso. Quienes te explicaron la fortísima noticia se estremecen, rápidamente encienden el automóvil y te transportan al hospital del cual las enfermeras te habían extraído del vientre de tu madre aquella tarde pluvial de abril. Hoy era algo diferente, hoy era extraño. Tus pensamientos desaparecían uno a uno. Los llantos de tu madre se extinguían poco a poco. Sentías que a cada segundo que transcurría en el reloj te separabas más de este hermoso pueblecillo. Tus piernas no se movieron más, tu corazón dejó de latir, tu respiración cesó. Ya no recordarás, pero si fueses capaz de hacerlo sería una fecha especial para ti: tu muerte.&lt;/p></description></item></channel></rss>